{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "En quelle année le premier documentaire connu a-t-il été diffusé?",
            "TrueAnswer": "1895",
            "FalseAnswer": [
              "1920",
              "1955",
              "1973"
            ],
            "Explanation": "Le premier film documentaire connu, 'Employees Leaving the Lumière Factory', a été réalisé et produit par Auguste et Louis Lumière en 1895."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire est crédité pour avoir popularisé le genre à l'époque contemporaine?",
            "TrueAnswer": "Nanook of the North",
            "FalseAnswer": [
              "Grey Gardens",
              "Hoop Dreams",
              "Super Size Me"
            ],
            "Explanation": "Nanook of the North, réalisé par Robert J. Flaherty en 1922, est considéré comme l'un des premiers documentaires de long métrage et a joué un rôle significatif dans la popularisation du genre."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire a entraîné une interdiction nationale de la chasse à la baleine?",
            "TrueAnswer": "The Cove",
            "FalseAnswer": [
              "Blackfish",
              "An Inconvenient Truth",
              "March of the Penguins"
            ],
            "Explanation": "The Cove, réalisé par Louie Psihoyos, a exposé le massacre de masse des dauphins à Taiji, Wakayama, au Japon, et a entraîné un vaste mouvement de protestation et des campagnes contre la chasse à la baleine."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le documentaire oscarisé 'Amy' sur la chanteuse Amy Winehouse?",
            "TrueAnswer": "Asif Kapadia",
            "FalseAnswer": [
              "Ava DuVernay",
              "Laura Poitras",
              "Errol Morris"
            ],
            "Explanation": "'Amy' a été réalisé par Asif Kapadia, connu pour son récit puissant et son utilisation extensive d'images d'archives pour dépeindre la vie de la chanteuse emblématique."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire se concentre principalement sur les effets nocifs de la consommation de fast-food?",
            "TrueAnswer": "Super Size Me",
            "FalseAnswer": [
              "Fahrenheit 9/11",
              "Bowling for Columbine",
              "An Inconvenient Truth"
            ],
            "Explanation": "Super Size Me, réalisé par Morgan Spurlock, explore spécifiquement les impacts néfastes sur la santé de la consommation de fast-food à travers une expérience immersive de 30 jours."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire met en lumière l'importance des populations d'abeilles dans notre écosystème?",
            "TrueAnswer": "Vanishing of the Bees",
            "FalseAnswer": [
              "Food, Inc.",
              "Blackfish",
              "Sicko"
            ],
            "Explanation": "'Vanishing of the Bees' met en lumière le rôle crucial des abeilles dans la pollinisation et l'industrie agricole, abordant le déclin alarmant des populations d'abeilles."
          },
          {
            "Question": "En quelle année la série documentaire révolutionnaire 'Planète Terre' a-t-elle été diffusée pour la première fois?",
            "TrueAnswer": "2006",
            "FalseAnswer": [
              "1998",
              "2012",
              "2018"
            ],
            "Explanation": "'Planète Terre' a été diffusée pour la première fois en 2006, captivant le public avec des images remarquables d'écosystèmes et de faune diversifiés du monde entier."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire examine la crise financière de 2007-2008 et ses conséquences?",
            "TrueAnswer": "Inside Job",
            "FalseAnswer": [
              "Enron: The Smartest Guys in the Room",
              "The Corporation",
              "The Fog of War"
            ],
            "Explanation": "'Inside Job' offre une analyse complète des facteurs ayant conduit à la crise financière mondiale et étudie son impact durable sur l'économie."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire explore le sujet controversé du changement climatique et du réchauffement mondial?",
            "TrueAnswer": "Une vérité qui dérange",
            "FalseAnswer": [
              "Le Peuple migrateur",
              "L'Acte de tuer",
              "Grizzly Man"
            ],
            "Explanation": "'Une vérité qui dérange' présente Al Gore, qui expose un plaidoyer convaincant en faveur d'une action urgente pour faire face aux menaces du changement climatique et du réchauffement mondial."
          },
          {
            "Question": "Quel réalisateur renommé a dirigé le documentaire 'Fahrenheit 9/11'?",
            "TrueAnswer": "Michael Moore",
            "FalseAnswer": [
              "Werner Herzog",
              "Ken Burns",
              "Woody Allen"
            ],
            "Explanation": "Michael Moore, connu pour son style provocateur, a réalisé 'Fahrenheit 9/11' pour examiner de manière critique les suites des attaques du 11 septembre et le paysage politique."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire raconte l'expédition mortelle du mont Everest en 1996?",
            "TrueAnswer": "Into Thin Air: Death on Everest",
            "FalseAnswer": [
              "Free Solo",
              "Touching the Void",
              "The Summit"
            ],
            "Explanation": "'Into Thin Air: Death on Everest' propose un récit détaillé et captivant des événements désastreux survenus lors de l'ascension de l'Everest en 1996."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire met en lumière la vie et le travail du célèbre chef et animateur de voyage Anthony Bourdain?",
            "TrueAnswer": "Roadrunner: A Film About Anthony Bourdain",
            "FalseAnswer": [
              "Jiro Dreams of Sushi",
              "Cooked",
              "Salt Fat Acid Heat"
            ],
            "Explanation": "'Roadrunner: A Film About Anthony Bourdain' offre un portrait intime des expériences de Bourdain, de son impact sur la culture culinaire et de ses luttes personnelles."
          },
          {
            "Question": "Quelle série documentaire explore le fonctionnement interne et les défis d'une institution américaine bien connue?",
            "TrueAnswer": "Making a Murderer",
            "FalseAnswer": [
              "The Keepers",
              "The Staircase",
              "The Jinx: The Life and Deaths of Robert Durst"
            ],
            "Explanation": "'Making a Murderer' examine le système judiciaire à travers l'affaire de Steven Avery, suscitant des discussions généralisées sur les failles du processus légal."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire enquête sur les pratiques corrompues au sein de l'industrie pharmaceutique?",
            "TrueAnswer": "The Corporation",
            "FalseAnswer": [
              "Sicko",
              "Food, Inc.",
              "Drug$"
            ],
            "Explanation": "'The Corporation' examine le comportement éthique et l'influence des compagnies pharmaceutiques sur les politiques de santé et le bien-être de la société."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire offre un regard approfondi sur la vie et la musique de la chanteuse et compositrice acclamée Taylor Swift?",
            "TrueAnswer": "Miss Americana",
            "FalseAnswer": [
              "À la recherche de Sugar Man",
              "Whitney",
              "Amy"
            ],
            "Explanation": "'Miss Americana' offre un portrait sincère de l'évolution personnelle et professionnelle de Taylor Swift, abordant ses défis et ses efforts de plaidoyer."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire met en valeur le parcours cinématographique et l'art de renommée du réalisateur Stanley Kubrick?",
            "TrueAnswer": "Stanley Kubrick: A Life in Pictures",
            "FalseAnswer": [
              "Jodorowsky's Dune",
              "Spielberg",
              "Man on Wire"
            ],
            "Explanation": "'Stanley Kubrick: A Life in Pictures' offre une exploration immersive des films novateurs de Kubrick et de son approche visionnaire de la réalisation cinématographique."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire enquête sur les réalités troublantes de l'industrie laitière et son impact sur le bien-être animal?",
            "TrueAnswer": "Dominion",
            "FalseAnswer": [
              "Cowspiracy: The Sustainability Secret",
              "Earthlings",
              "Forks Over Knives"
            ],
            "Explanation": "'Dominion' présente une exposition complète de l'industrie laitière, mettant en lumière les implications éthiques et environnementales de la production laitière."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire se concentre sur l'exploration de la personnalité énigmatique et de l'héritage musical de l'icône du rap Tupac Shakur?",
            "TrueAnswer": "Tupac: Resurrection",
            "FalseAnswer": [
              "Biggie & Tupac",
              "Notorious",
              "The Art of Rap"
            ],
            "Explanation": "'Tupac: Resurrection' offre un portrait intime et perspicace de Tupac Shakur, mettant en vedette ses propres réflexions et interviews."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire enquête sur les complexités de l'industrie de la mode et son impact sociétal?",
            "TrueAnswer": "The True Cost",
            "FalseAnswer": [
              "McQueen",
              "Bill Cunningham New York",
              "The September Issue"
            ],
            "Explanation": "'The True Cost' explore les ramifications environnementales et éthiques de la mode rapide, révélant les coûts cachés de cette industrie en expansion constante."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire élabore sur l'histoire intrigante et la signification culturelle du Rubik's Cube?",
            "TrueAnswer": "The Speed Cubers",
            "FalseAnswer": [
              "The King of Kong: A Fistful of Quarters",
              "The Social Dilemma",
              "The Magic Pill"
            ],
            "Explanation": "'The Speed Cubers' explore le monde concurrentiel de la résolution rapide du Rubik's Cube et l'impact de l'amitié et de l'esprit sportif au sein de la communauté."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}